中國政府擬日內公布 允民主派人士取回鄉證

現時本港部分民主派人士並無回鄉證，一直未能返回中國。據《明報》了解，事件取得突破進展，中國政府當局擬日內會公布，為民主派人士取回鄉證開綠燈。

現時立法會內至少有3人無回鄉證，包括民主黨涂謹申、街工梁耀忠及社民連梁國雄。另外，多名民主派離任議員及有支聯會背景人士，皆沒有或未能續領回鄉證。

涂謹申及梁耀忠均表示，未接到通知可以領回鄉證，至於若獲發回鄉證會否返中國交流，梁耀忠說「到時再算」。

全國人大委員長張德江今午在北京接見幫港出聲成員時亦露端倪，張發言批評港獨之後，話鋒突然一轉，指任何人和組織，只要擁護《基本法》和一國兩制，都希望能交流溝通，並歡迎他們來中國看看、走走。

港澳研究會副會長劉兆佳認為，張說法是招攬溫和、反對派加入對抗港獨陣線，亦是泛民改善與中央關係的契機。劉認為如民主派有回鄉證，多返中國了解是好事，指有些幾十年都無返中國，根本不知中國民情及變化。

返左去你仲想返香港？

自己人點會返唔到香港

我敢肯定會被失蹤，跟著好似李波咁拍片返香港

咁似屍屠華

不嬲都係自己人黎 點會有事

民主黨親共喎

會唔會同法律有關

拉攏泛民打擊本土港獨

啱！自己人黎架嘛

回咩鄉

香港就係我鄉下

嘩有回鄉證喎 一家親啦唔入中聯辦直上北京

R曬頭 原如你睇多少少新聞啦
好似lol咁 Team kill唔到架

回乜撚野鄉
應該改叫中國簽證

有證唔代表過到關

歡樂卡

可以返大陸happy唔使日日去香檳喇喂

解放東莞回復昔日繁華，香港成年男人最少60%就會歸順

終於有得北上

然後我們都是湯渣華！

唔洗拉攏
佢地根本就唔認同本土港獨

長毛都有份

證明支那驚港獨多過民主派多多聲
民主黨正式收編入保皇派，恭喜晒

等睇宋江式下場